\section{Réalisation}

\subsection{Implémentation du pipeline du côté de la logique programmable}

Pour la réalisation du pipeline graphique, on compte l’implémenter par morceaux. Plus précisément, notre processeur ARM, utilisant MIPS, va envoyer le layout de la carte en version simplifiée (en fichier texte par exemple), quel sprite est en utilisation ainsi que leur position sur la carte et finalement l’envoie des effets. Suivant la réception de ces données, on va aller chercher les tuiles stockées dans une cache à accès rapide pour éviter les pertes de temps qu’un chargement de la RAM apporterait. Avec les tuiles chargées, on va les passer dans un multiplexeur qui va prendre en compte la position, la couche, l’opacité des pixels, et les shaders de couleur pour choisir comment les pixels vont apparaître, et ça, tuile par tuile. Une fois toutes les tuiles traitées, on assemble tous les blocs pour recevoir notre image «bitmap» complet.

Les étapes présentées ici utilisent surtout 2 types de logique: la logique séquencielle (MEF) pour la sélection des tuiles, des couleurs et des positions des tuiles et des sprites ainsi que de la logique combinatoire pour l’assignation des valeurs de pixels et les multiplexeurs permettant de sélectionner la priorité de pixels.

\subsection{Résultat obtenu en commentant sur l’atteinte des spécifications établies}

Notre cahier des charges nous permet d’avoir un point de vue global de la totalité du projet ainsi que les buts que nous avons à respecter pour respecter les spécifications. De façon globale, nous respectons toutes les spécifications demandées par le client dès lors que nous réussissons à produire notre «minimal viable product» (MVP). Les spécifications clients demandaient au moins 2 couches d’affichage, 16 couleurs, un affichage de 256x224 et 8 sprites. Notre plan, avec notre implémentation de notre pipeline graphique, est de permettre un nombre de couches graphiques entre 3 et 5, une palette de couleurs variables (16 couleurs que l’on peut choisir plusieurs palettes), 60 fps et une vingtaine de sprites en continu. Ces plans d’implémentations se veulent respecter les spécifications du cahier des charges. Les seules spécifications qui seront à risque d’être changé, dû à des limitations techniques, sont le nombre de sprite et le nombre de couches, car ces deux contraintes sont celles qui apportent une charge élevée sur le pipeline. Notre pipeline graphique est sujet à évolution dû au fait que nous avons sous-estimé la puissance de notre carte FPGA.
